網售搶場程式索價三萬

網售搶場程式索價三萬

康文署轄下籃球場淪為炒賣工具。黎樹雄攝

【本報訊】康文署場地需求殷切，造就無限商機。有網民聲稱可透過電腦程式更容易預訂康體場地。《蘋果》佯裝買家接觸到程式賣家Sam。他指自己有19年專業編寫程式經驗，除搶場程式外，更有搶演唱會門票甚至搶火化爐排期程式出售，索價一萬至三萬不等。

相關新聞：群組月內放售164小時場次

聲稱20秒可成功搶場

Sam指搶場程式是透過康體通「租訂康樂設施（個人版）」操作，程式內會有多個「訂場檔案」，用家在早上7時開啟程式，程式便會用檔案訂場，就算首個檔案未能成功，程式仍有多個檔案可用，直至成功訂場為止。至於登入康體通時的第一道防線，需要用戶選取的驗證碼，程式亦可自動識別。

Sam又附上多個程式截圖，指只需約20秒便成功搶場，45秒完成付款程序，稱有客戶已用此程式訂場七年。他推介用家先訂購價值一萬元的基本版，其後再升級至價值三萬元、全自動搶場及付費的進階版。不過記者未有向他購買程式，無法證實程式真偽。

康文署稱，現時並無證據顯示有人以非正常途徑（如惡意程式）登入系統訂場，或對系統做成惡意影響，如發現有人惡意破壞或干擾「康體通」正常運作，會要求警方跟進。

■記者周詠雯

上一則
上一則
群組月內放售164小時場次

下一則
下一則
中環樂香園結業「蛇客」不捨

群組月內放售164小時場次
籃球會優先訂場 fb貴價炒賣原價444元 900元轉售